Apple 官方解釋 iPhone X 發佈會 Face ID 功能演示失敗原因

Face ID 人臉識別可謂 iPhone X 除屏幕外的最大革新，然而發佈會上的首次演示就以失敗告終，著實讓 Apple 有些「顏面掃地」，事故一出也開始導致公司股價快速下跌，那麼究竟是什麼原因導致這次失敗呢？Apple 日前終於發佈聲明，解釋說 Craig Federighi 在現場使用的 iPhone X，在進行 Face ID 演示前已有多人使用它演示別的功能，而在這些過程中 Face ID 試圖對每個人的面孔加以驗證，多次驗證失敗後便自動鎖定（與 Touch ID 相同），此時用戶只有通過密碼才能解鎖手機，因此當 Federighi 演示 Face ID 功能時，手機已經處於密碼模式，最終導致這次爭議。

Source:

香港炒賣iphone 8 tg群

今日開始訂啦 IR Aos!!

想知多d 入來睇下啦

即係部機俾唔同人望過幾次就會自動lock？

FaceID 比某個員工set咗
其他人又以為冇set走去用 失敗數次 要用passcode unlock
九成九係個員工拎錯咗機比佢做demo

嗰一個員工

蘋果於雅虎發文，解釋當日軟件工程高級副總裁 Craig Federighi 於台上示範使用 Face ID 時，只是因為手機在同時辨認多人的臉孔，令系統混亂，無法一開始就集中辨認 Craig 的臉孔，才會要求他輸入密碼解鎖。這個過程，有如我們使用 Touch ID 時，若系統多次無法辨認出指定指紋，就要求用家改為輸入密碼。安全機制完全一樣，並不是發布會當日 Face ID 壞掉了。

蘋果的解釋，似乎真的解開了為何 Craig 花了一點時間才成功解鎖 iPhone X。但是，這也令人起疑，究竟在人多擠逼的地方，利用 Face ID 解鎖手機，準繩度會有多高。當日於發布會上，可能是工程樣板機，系統反應上可能仍有不及，始終要到十一月正式推出時，才知道 Face ID 是實用還是雞肋。

解釋即係掩飾
柒左咪認囉

真係柒都大把人用啦
成功make noise
技術就一直已經整好，品牌形象又已經好
一個小錯誤有幾大影響？唔好咁小朋友，睇大picture先啱
反而引到更多人去試，到時就知龍與鳳啦

人地有認喎
認完仲解釋返個原因比你班死蠢聽
驚你地諗唔到

班死蠢仲要幫佢宣傳
本身冇興趣都想去試下
依啲真係用錢都買唔到

炒哂車
個個之前死兜話reboot完先會咁
一早有人講係sense錯先會show果句
死都唔信

利申先 入左8plus自用

人地部工程機九廿幾人用過 存唔止一個FACE ID 認錯有幾出奇
Final version先推出市場 有咩好擔心

反正下一代會加返touchID

專利都註冊咗 一定會整得出啦

咁如果我買咗部放係枱面其他人拎嚟望係咪都會鎖

收皮啦
有用開iPhone的人都會明

都話touch id都一樣

到時Apple會唔會早出過鳩通個超音波指紋呢

整唔切咪用faceid頂住先

點解咁多人覺得爭佢一個買對蘋果好大打擊

呢度好多an狗未用過Touch ID架

因為無9用

白痴就咪撚用iphone啦

擺係台又無開著個mon, 都會sense咩？

btw touchid都會比人多手黎㩒個home button la

If there are 5 failed attempts to Face ID, it will default back to passcode. (Federighi has confirmed that this is what happened in the demo onstage when he was asked for a passcode — it tried to read the people setting the phones up on the podium.)

The user must also enter their passcode to reenable Face ID in any of the following cases:

The phone has just been turned on or restarted
The phone hasn’t been unlocked for more than 48 hours
After five unsuccessful attempts to match a face
The passcode hasn’t been used to unlock the phone in the last six and a half days (156 hours) and Face ID hasn’t unlocked the phone in the last four hours
The phone has received a remote lock command
When enrolling a face with Face ID

佢無錯喎

我想帶出嘅問題唔係話Face id錯有咩出奇
只係睇唔順眼一大班ifans沖哂出黎講話關restart事係咁幫apple解畫
唔信face id咪唔好用囉 就係咁

好醜怪呀

用過an機先知iphone有幾好

1/1000000

Android 同apple2邊有咩問題就好似開火咁 唔知以為部機佢地有份整

1/1000000 means 1/1000000 chance someone else's face will fool Face ID.
an狗唔識英文?

Touch ID locks a device after five failed attempts, but with Face ID, Apple is only allowing two failed attempts. After two incorrect scans, the iPhone X will lock and require your passcode to unlock again. You can also discretely disable Face ID by pressing the side button and volume buttons at the same time. This will lock it and require a passcode to access your device.

When using Touch ID, multiple fingerprints can be added to a device so more than one person can unlock it. That is not possible with Face ID. Face ID makes a map of a single face and that's the only face that can unlock the iPhone X. To add a new face, the existing face must be removed.

咁啫話唔好認錯人兩次

好事呀，唔駛俾老婆迫加埋佢隻手指

明明係security feature
就比黎講成係屎

所以demo嗰時佢失敗2次被要求輸入passcode
原因係 嗰部機嘅face id唔係存緊佢個樣

好彩我touch id 好少俾其他人掂我電話咋

你自己set完passcode 都唔記得咩
就算fail晒attempts 可以輸入passcode架嘛
唔明有咩難

用touch id 有時home button / 指模有塵detect唔到
我都會直接打passcode

你個死on9, 唔好反駁我你唔係on9呀
解釋即係掩飾

An狗柒到爆

Hater gonna hate

早幾日班狗唔係話因為重啟所以先要入密碼

死都要炒

洗唔洗跌落地都乸返咋沙呀
咁放上心，依家啲人嘅成就感要靠捉人估錯到囉

其實有乜分別....
幾次unlock 失敗同reboot 都係需要入passcode
唔係話faceid 失敗既人先柒左咩 點解仲可以咁大聲

蘋果對自己技術有信心
到開賣嗰陣啲人用落就冇聲出㗎啦
執著個發佈會一兩part
以為Apple係咩公司？人地係電話界市佔最大嘅公司呀
會因為個發佈會一下柒就收皮咩，Samsung就會、lg就會、nexus都會

然後iphone x 就

fuck u c9

你冇花名

吹我唔漲

布布

傻鳩

呢個ok喎

唔錯

情侶名

屈我？

講笑

push

dllm

more

賤人

dllmch

bitch

你好

同我抬高你個屎忽

你噴埋啲屎出黎

屁屁屁

you!

😍😍😍

仲有

我想要蠟筆小新

串

幫推千堆雪

你係邊個 推乜鳩

thanks

推

又想玩？

支持

好！thanks

正皮

終於正皮多過負皮

朋友！

你冇黎我新post

留名了

乖

唔似你

吓？？？？？

1001

等你開

6點開 會太早？ 但希望今晚可以推到1001

EZ

mon住啦

標題呢

我愛你

會有好多負皮

我覺得會係調返轉

no 你自己開

no

恰我

嘻嘻

命令

你曳曳喇
是咪想我命令你

幾點開？

快了

唔使訓

dllm bitch

屌撚死你

笑哈哈攻擊

強顏歡笑

必殺技 真心 100%

你用唔返

hi

不行了

什麼不行？

果然一個人努力是不可以

而家終於明啦你

新po 叫咩名？ 秒回？

不要

hahahahaahahahaa

秒回囉咁

講laa

你明明睇得明

唔明 要日文 才可以翻譯

咁你又識問我 本気ですか？

講

唔教你

bye

你係咪用緊全頁翻譯？

不是

仲諗住你答是嘅話我就教你

打日文啦

詩さんの ことが 大好き です

ドキドキ

勁

屌

咩

你未答我
私が真剣なら？

センスがいい 😶

google壞咗啊

你應該講 先輩に心を寄せている

學嘢

我google日語教學
唔似你咁直接google translate

打

hahahahhahahaaa

fake 9 me

邊有

why

full sentense plz

解釋原因 (你句日文)

私は心から君に幸せにしてあげたい

感動する

一起玩

有咩玩?

日文

come on baby

デートをしましょう

私は準備ができていない

あなたは良い人です

私を待つことができますか？

あなたを待っています。

daisuki

また會う日まで元気でね

山下智久&石原里美

石原里美

山下智久 日系

我以前日系

美男子

菇？

唔得咩

kawaii

你都係菇

你怎知

你自己講

幾時

而家

不是！

日系好正

但日系男仔要留中長髮 香港天氣熱

面型都好重要 塊面太細/太闊 留陰好怪

你鍾意男仔中長/短？

要溫柔

專一

我講緊頭髮長度

都有

網上示意圖

flirt女

搵搵先

好

以後flirt你一個

好多偽毒 見唔見到

你都係

真毒

我先真毒

樣毒

揀

both

貪心

樣子問題

true

揀 邊首好聽啲

上
btw我追過呢套劇

布倫

詩詩

朝9晚5都有追過

琴晚月亮好圓

朝5晚9

jed 我少煲劇 但j啲歌

十六

琴晚十五

有冇追po 我講過

我j你

1001個post?

不可以

愚人節表白po

今夜の月は綺麗ですね

今晚同你一齊睇月亮

死んでもいいわ

y???

lihkg 賞月大會開始

together?

有沒有日文歌關於賞月

你熟過我

你不是日系小王子？

幻想山下智久

咁我可以j咩

想佢做我wife

我也想

this

山下

我就是你的山下

石原

they are perfect match

kiss嗰幕好浪漫

好靚 上年聖誕 灣仔好似有飄雪睇 我去咗

有冇影相？

del咗

同邊個去

！

一齊睇

咁就差唔多

但你不是山下智久

我係佢細佬

智9障

係

大眼睛

你點知

表妹

失散多年

眼=一點.

我不是表妹

咁你做咩講佢

你似表妹

屌 原來係嗰個「表妹」

我擁有一雙大眼睛 ok?

大眼睛=花心

邊個講架
花心我係有少少
但揀定咗對象之後就唔會

你貌似山下智久 肯定吸引好多桃花

毒撚唔會吸到桃花

外表=/=性格毒

我外表都好毒
所以而家開始脫緊毒

放棄吧

點解

毒是一世

點解要講出黎

金城武都係毒毒 不過係性格毒

真架？

自稱

可能佢係gay

畀好多人咁講過

講咩？gay?

啲人覺得我好多女
但我話一個都冇 佢地就話我gay

面皮真厚

佢地真係話我gay

gay路易行

我睇過gay v 想嘔

你睇！

曾經懷疑過自己性向係bi
所以想睇下係咪真係

聽歌

好聽
我之前迷過安室奈美惠

私は恋に落ちたい

私はあなたの心を受けました

aguraresment! sugar sugar rune!choco rune! anata no heart wo pickup!

YOU CAN SEE ALL MY LIFE
あなただったの
この心帰り著ける場所
明日にもし
挫けそうになるそんな日も
二人ならば ALL FOR YOU
乗り越えて行ける

YOU CAN SEE ALL MY LIFE
就是你
是我的心歸去的場所
即使說明天
即使在幾乎跌倒的日子裡
只要我倆在一起 ALL FOR YOU
就足以克服一切

想同你一齊做好多好多野

你不是毒毒

見面你就知我真係毒

同女仔講野會口震

講嘢好mk

笑你

同埋會面紅

控制唔到

This

笑返你

隻揪啊！

傻

山下真係好正😋

你再講我就變gay架喇

hehe さいこう

sheshe さいこう

傻鳩 さいこう

傻詩 さいこう

哼

「戀愛啊 如果不跟傻瓜一樣 就沒辦法談了吧」

「人在無意中做出的行動 才是真心的。」

j

駛唔到

如果係講笑咁點

我不知道

小心笑話說多了 會成真

收到

咩？

以後要同你攞咗牌先

咩牌

免死金牌

兔死金牌

今晚多雲 見唔到月亮

好多浮雲哥

快拜

偷偷不拜

我有女未？

去跪拜區拜佢

我有你了 以後都不用拜

你追不到

ok fine

傻鳩 食咗飯未

沖埋涼添喇
你呢？

食咗

粥

你病咗？

不是 冇胃口

係咪因為成日夜瞓

你好可惡

試下每日早半個鐘瞓

你都要

我冇問題
只要知道你瞓咗 我就會瞓得著

你瞓咗？

沖完涼 好攰

瞓啦 我都攰

你訓先 我思考人生

你唔好遲過1點瞓啊

知道

感到好奇怪(自己)

講畀哥哥聽下

攰 但解釋唔到 好似冇咗靈魂(冇感覺)

心累了

沒有人明白

前幾日我問你同佢處理好未
我覺得如果你未處理好 我唔應該同你開始住

你說笑吧？

你冇答我

等我追追po先

呢個post 第5頁#102

未

所以你而家唔上唔落咁嘅感覺

你覺得呢？ 你的觀察？

明白

做朋友？